# AOP基本概念

AOP，可以通过预编译方式和运行其动态代理实现在不修改源代码的情况下给程序动态统一添加某种特定功能的一种技术

我们管切入到指定类指定方法的代码片段称为切面，而切入到哪些类、哪些方法则叫切入点。这样我们就可以把几个类共有的代码，抽取到一个切片中，等到需要时再切入对象中去，从而改变其原有的行为。

**应用场景**：日志记录，性能统计，安全控制，事务处理，异常处理等等。

# AOP与OOP关系

要解决的问题范围不同：
OOP对业务逻辑进行抽象封装，以获得更加清晰高效的逻辑单元划分。
AOP对跟非核心逻辑进行封装，比如日志，权限检查等

换而言之，OOD/OOP面向名词领域，AOP面向动词领域。

# AOP与装饰器模式与python装饰器关系

装饰器模式理解为面向切面编程思想的一种具体的实现方式
在python中，可用@装饰器实现装饰器模式

# 具体实现

java，动态代理技术
python，可用@装饰器语法实现
C++实现AOP技术分为：静态织入和动态织入。
【AOP框架】C++实现 <https://blog.csdn.net/gx864102252/article/details/81545682>

**静态织入**一般是使用专门的语法和编译工具，例如：AspectC++。
或使用gcc链接选项：gcc a.c b.c -Wl,--wrap=foo -o main
有以下效果：
如果符号func没有（在当前源文件）定义，就链接到__wrap_func
如果符号__real_func没有（在当前源文件）定义，就链接到func

动态织入在运行期对函数拦截，将切面动态织入。
